【家事變黑幫事】 細妹拒回應恐嚇親兄事件：警方處理中

有誰會想到，兄妹間的爭拗，會牽扯到黑社會恐嚇。家事，變成黑社會的事。

在內地做生意、三十多歲的阿Ken（化名），是家中長子，有一弟一妹。今年四月，她和太太，跟妹妹阿Wing一起去了歐洲，「妹妹是做代購水貨，例如LV、Chanel，或者一些名牌手袋和鞋，每個月都會去歐洲買貨。」

阿Ken說，妹妹想他們們幫手買貨，「因為她買得太多，很多名店不賣給她，以及我跟太太順道去旅行。總共四人，我跟太太，妹妹和她男朋友。去了法國、意大利、瑞士和摩洛哥。」

這次歐洲之旅，阿Ken說自己總數花了140萬港幣，「自己大概買了80萬，其餘60萬是幫妹妹買的。因為她收了客人訂單，但不夠錢，想我們幫手先墊支。」阿Ken強調，他不是做這門生意，「主要都是送給生意上的朋友，有時需要送禮，或者幫其他朋友買。我跟太太就買了大概十多二十萬貨品自用。」

回港後，卻發生不愉快事情，「四月十二日返到香港，我們有六個行李箱，她說會來我家分好那些貨，因為不想弄錯，說分完貨之後，所有退稅單會給我，結果卻拿了我們的退稅單，以及那些貨直接運去了她的公司。」阿Ken多次致電妹妹阿Wing，她都推說沒有時間。

阿Ken說，跟妹妹就算有錢銀或貨物爭拗，他覺得都是小事。令他想不到的，妹妹竟然叫有黑社會背景底男友，恐嚇他們一家。據悉，阿Wing男友阿雲，是屯門新義安話事人跛榮的得力門生，阿雲在屯門甚有江湖地位。

「在四月十五日時，我們多次催促，她的男朋友當日帶了一班手下，她的男朋友是有黑社會背景，帶同一班手下，拿了一批貨、稅單和十萬元現金，跟我們對數，要我們即時作實。」阿Ken說，阿雲不但拍發惡，還喝罵他的父母。而阿雲發火時，坐在一旁的手下突然站起來，好像想做什麼似的。

「但當時沒有正單，所以數目的準確性有限，她的男朋友就給我十萬元現金，但當時拿了我們大概四十萬元的貨，另外佢計的數抵銷不了我們的成本，所以在這方面跟他發生爭拗。」阿Ken說，對方用黑社會術語恐嚇他和家人，於是報警，「警察最後到場處理。」他又說，妹妹大概還欠他十萬元現金，以及二十萬元貨物。但自從回香港後，已沒有再見到她。

兄妹關係破裂，阿Ken說之後更被人恐嚇，「我們正式報警落了口供後，收到一些訊息，關於我們家人的，或者語帶恐嚇的內容。叫我們小心點，又說會搞大件事，又說我們的兒子很可愛，發了很多我之前發給妹妹的照片，當中有些是我們的生活照。」

其後，有人要求阿Ken出來談判，「我們不斷催促她還錢，或者核對貨物和數目，以及取回正單，她要求我們去屯門一條圍村，那裡是阿雲的勢力範圍。」阿Ken沒有去，因他覺這些是自己的家事，不會接受任何黑社會方式，去處理自己的家事。

阿Ken坦言，現在都會擔心安全，「但最主要都是擔心家人安全，因為自己都要工作，太太在家時間比較多，自從發生這件事之後，加上有一些這麼明確的恐嚇訊息，太太都很少再一個人外出，以及夜晚我未放工回來，始終她都會比較擔心，都需要找她的家人過來陪伴，這件事近半年都非常困擾。」

「絕對沒想過，她會用這種方法去騙我們的貨，又用黑社會手段去處理後續問題，之後我們都不是一時三刻就去報警，因為已經不單是我們兩兄妹的事，但去到這個結局，是非常之傷心的。」阿Ken說怎樣也想不到，一家人的事，竟然被黑社會干涉騷擾，「報了警，但未有消息。」

上周五，本刊找到阿Ken妹妹阿Wing了解事件，她拒絕回應，「已經報了警，

本身有警方處理中。」說完便登上的士離去。

忍你唔到係你迫我放你個樣，請分享

稍後會有足本版（包括所有証據會上傳）警方已調查完成，並考慮控告佢妨礙司法工正，我都係人，我都需要休息，我都需要空間呼吸，大家各有睇法，唔緊要的，但大家所講既所有野要有証有據？拍一下枱比記者剪成咁就咁恐嚇？當時我父母都在場，片中佢顯示既whatsapp內容對話都係假.. 如果構成恐嚇咁警方都取消哂所有指控？唔係，應該話警方調查完從未作出指控已經取消哂，大家可以等食花生，但冇必要咁快做判官判定誰是誰非，我有時間就會整理個足本版，謝謝

馬塞克：記者
圖中男：我仆街阿哥
圖中女：仆街阿哥條女（冇結婚既）

以下對話係講緊我仆街阿哥既

由細到大你點打我，點侮辱我，我都可以容忍你！咁多年我選擇逃避唔係我驚左你個仆街！係因為我唔想我家人難受！但你做左幾多野去傷害呢個屋企！屋企拎過幾多錢出黎幫你！屋企比你搞到家無寧日！我都可以因為屋企人面子問題唔續一數臭你！但你今日迫到我無路可行！工都番唔到！覺又訓唔到！我真係再忍你唔到！
你個仆街！為左錢咩都做得出講得出！呃9我 同你去歐洲合份做生意！叫條女問父母借錢話同我買貨！回程一落機就話都係拆番開自己做叫我比番哂d錢你👍🏻第二日車番貨去你屋企同你續件點完先離開！一走左就話我差你80萬貨冇比番你，最後屈我差你80萬貨走去報警，你都叻👍🏻仲要同差佬講同全世界講到自己幾慘！仲話所有退稅都退哂落我信用卡🖕🏻好彩警察辦事能力強！一個月時間就查到哂你講既大話！講真所有野係有單有據！每件貨我都有單！警察唔係傻架！所有野要講証據！（就退稅只要有退稅單號，其實已經可以上網check到全部錢一早退哂落你地自己銀行卡）就因為呢樣野足足困擾左我半年！呢半年我又忍你！好啦...警方個邊告一段落，已經取消哂所有起訴...我都以為終於告一段落！

到尋日你又搵壹週刊記者黎我公司搞我？走去同記者講我搵人恐嚇你？仲打算搵人綁架你？仲差你幾十萬唔還？兩個記者大男人拎住兩部大Cam由3樓跟到我落地下，一直大大聲話叫我回應係咪有搵人恐嚇你？係咪有搵人綁架你？再追到我上的士全條街幾廿人望住我！你係咪真係有病呀其實？你搵得記者你都唔要面子架啦！係..我承認我尋日係比你搵既記者嚇到！我足足喊左成日..但由今日起我唔會再怕你！既然你搵得記者黎搞我！就算要上鏡我都會將你個仆街所有衰野爆哂出黎！

唔好以為搵人迫我我就會就範比錢你！阿爸阿媽會但我唔會！你既爲人係點真係全村都知...親戚都要喊打你！屋企人個個都怕左你！連你唯一一個兄弟都因為錢同你嘈！幾廿歲人銀行連幾萬蚊都冇！不知所謂！全部人都係因為錢同你反哂面！你都好野👍🏻！

你唔好再迫我！我冇放你個樣出黎已經極度仁慈！我已經比你迫到我兩日工都唔敢番！但我唔會再避，你搵得記者就唔好怪我！係你要比人食花生！係你唔要面！如果你再要令我同我屋企人難受既！我一定會令你難受1000陪!你呢種人，自己家人都可以咁樣對待，你真係等天收！

我知你一定會睇到呢遍！自己對號入座！
食蕉啦你🖕🏻🖕🏻🖕🏻

#呢兩個大聲夾惡既記者，我唔出律師信比你我幫你賴鞋底 有本事擺埋段片上壹週